做緊律師樓 你問我答

出封信要幾鐘？真心問，有需要

錢

清潔?

一句講哂 律師鳩開價

但你可以講講咩事既

Clerk

追數，已經準備入紙小額

知唔知有關LE嘅野

如果個金額唔太大，咁你要諗清楚搵邊間律師樓，國際性既大firm就唔洗諗，有D律師樓出信可能幾千，有D就同你計鐘數（好貴）。

Legal Executive?

巴打讀law?

唔係 讀商 仲要係濕鳩sub-degree

幾錢人工

16K左右

做左幾耐

2年半啦

好悶好肚餓呀

D 女係咪真係好淫亂

你做緊咩位

搵緊轉按，接唔接轉按既生意?

公司得D 呀姐

唔啦 公司開始轉型 唔多做樓宇野
同埋我覺得呢度收好貴

洗唔洗識law既嘢

同埋如果你搵銀行做轉按 佢應該會介紹律師行比你揀架啵 同幫你問價

唔洗 我都係一路做一路學

唔啦 我冇讀LLB 就算讀左都未必入到PCLL
做到律師 都有機會好霉

workload係咪好大
洗唔洗成日ot

hea既時候好hea 忙既時候好忙
可能我好彩 冇乜OT 一夠鐘老細就叫我地走

我之前都做過律師樓
其實都真心有興趣入行
不過主要做樓果邊
workload極大
後尾決定讀埋個top up degree 先再諗

咁都幾好wor

我初頭都係做樓，後尾唔洗我做
有個年紀大少少既同事同我講
好多做樓既clerk年紀都較大 基本上冇乜新人入行 係夕陽工業

最幣老細脾氣大上大落 我呢家想轉行

其實樓真係唔好做 間間律師樓都鬥低價
其實d錢都係慳係d clerk到
人工同workload 唔成正比
日做十一個鐘 老手都係16k only
有得揀梗係做 litigation criminal果邊

諗住轉咩 唔轉去第二間做？

想讀個degree 轉行做IT
我又唔係好專做樓 又唔係好專做litigation
我乜都識D咁 所以都唔知去唔去第二間做

唔識俾意見 唔熟it行情
不過比我會試下去多幾間見工先
如果跟到個好老細做野
繼續邊學邊做 其實都好好撈

係既 最緊要老細肯教姐 咁你呢家做緊邊行

讀緊乞食科degree

Full time?

做律師行邊到有得好撈架
十個律師九個都臭脾氣既

遇到個好既，又要睇佢肯唔肯教你野 / 你自己學唔學到野
人工又唔係高，不過叫左多見識、出去同朋友食飯聚會多啲野講

睇下你好撈既定義係咩啦
識見客識搵生意既 可以搵唔少啦講真
我都遇過有肯教既律師既

你做有得分佣個啲位就係囉
做Clerk呢啲你拉客都唔會分番俾你架啦

有冇係office瘋狂打丁？

係 其實我都係做左一年律師樓only
覺得有張沙紙 始終點都好過無 所以讀埋佢

做clerk再轉位架啫 又唔洗咁死既

都係個句：你遇到個好律師就有偈傾，唔係既話唔好入行

true

有冇律師雞?

自問自己做野慢、唔係快上手、要人講兩、三次先知做咩既，唔好入律師樓做，俾人 到你喊你都未做得掂

咁又冇咁癲

係 我見過好多律師 覺得佢地都好自大

冇, 但以前識個律師條女係空姐

行家 不過早兩年轉左去做in house LE

入紙小額洗鬼出律師信, 自己去填form俾錢咪告得
ps小額唔請得律師

之都有客人成日收到律師信比人追數 但唔過5皮 都嚇到瀨屎

好多客根本為啖氣 有野就出信 但實質唔會有進一步行動
另一邊唔識果個就好驚 律師既錢就係咁黎

其實女仔入行做秘書還好, 男仔入行真係餓你唔死only. 係law firm 做supporting 已經過左最好搵既時代, 大部份既law firm 都無乜benefits, bonus 俾盡1個月 (如果你做緊有俑抽既細行另計). 你唔讀LLB 去考PCLL 就真係無乜career path 可言

所以我想轉行

襯後生早d 轉
我都覺得自己遲左走

我都plan緊轉行 或者做legal secretary 不過唔做律師行

有無諗住轉做律師

冇 太辛苦，同埋冇家底冇關係好難搵食

絲打?
如果轉到做sec 一定係做sec 好過做clerk/LE
1,2年跳一跳, 入到int'l firm 2~30k 無難道

巴, 最幣學歷得個High Diploma :(

如果唔駛成日OT 既讀返個PT DEGREE (唔怕辛苦又想挑戰下自己可以去睇下UoL 個LLB, poly speed 同hku space 都有得讀). 之後再轉入in house 做la, 差好遠

果D LLB讀完 入唔到PCLL 都有用咩 ?

小額追五萬以下
唔值得出律師信
因為就算贏左都無得claim costs

小額可以請律師填form 寫notice to claim/defence/counter claim ，只係唔可以代表出庭，同所有costs 無得claim 輸家

你話JD/CPE 讀完唔入PCLL 就無咩用,但LLB 真係一個degree 黎, 你可以轉去in house 做legal/compliance. 又或有狀肯教你review contract, 你又夠experience既話, 就算唔係qualified lawyer 都可以做legal manager.

受教

JD 係master
香港CPE 第三年係LLB ，本身CPE 喺英國已經係等於LLB
其實一樣咋bor
無話CPE JD 入唔到Pcll 寧願讀llb

中港城依家無part time llb
Degree holder 喺香港得CPE, JD or London U llb 揀

[/quote]JD 係master
香港CPE 第三年係LLB ，本身CPE 喺英國已經係等於LLB
其實一樣咋bor
無話CPE JD 入唔到Pcll 寧願讀llb

中港城依家無part time llb
Degree holder 喺香港得CPE, JD or London U llb 揀[/quote]

JD d 好少人當係master 咁睇,只係報pcll 既fast track. CPE 無錯係讀埋第三年=LLB 但要degree holder 先報得.
相反UoL LLB 唔駛有1st degree 都會收 (不過比有degree 既人要讀多三科), 比較岩樓主